---
id: info
title: Apresentação MercoDocs
sidebar_label: Apresentação
slug: /projetos/dados/mercodocs/info
---

<center>
    <img src="/img/projetos/dados/mercodocs/mercodocs.svg" alt="centered image" width="200" height="300" />
</center>

O Mercosul possui uma gama extensa e variada de documentação oficial e pública. Apesar disso, encontramos vários problemas que dificultam a adequada utilização deste material. Dentre destes problemas, podemos destacar: a plataforma que disponibiliza os documentos não indexada integralmente os arquivos; alguns metadados que apresentam inconsistência; muitos documentos estão em formato de imagem (tiff) ou em pdf não pesquisável, sendo necessário a realização de OCR para uma melhor utilização dos arquivos neste estado. A partir deste cenário, o projeto **MercoDocs** objetiva auxiliar na coleta, tratamento e melhor disponibilização da documentação pública do Mercosul. 

Para acessar o *repositório* do projeto, [clique aqui](https://gitlab.com/unesp-labri/projeto/mercodocs)